\begin{exoApp}{10}{1}[Composées] 
On considère les fonctions $f:x\mapsto x^2, g:x\mapsto \sqrt{x}$ et $h:x\mapsto x-2$.
Déterminer l'ensemble de définition et l'expression des fonctions suivantes :
\[f\circ g, f\circ h, g\circ h, h\circ f, h\circ g, g\circ f\]
\end{exoApp}

\begin{correction}
Remarquons tout d'abord que $f$ est définie sur $\R$, $g$ est définie sur $\R^+$ et $h$ est définie sur $\R$. De plus, $f$ est toujours positive, et $h$ est positive sur $[2;+\infty[$. Ainsi :
\begin{itemize}[label=\textbullet]
    \item $f\circ g$ est définie sur $\R^+$, et pour tout $x\geq 0$, $f\circ g(x) = \left(\sqrt{x}\right)^2 = x$.
    \item $f\circ h$ est définie sur $\R$, et pour tout $x\in \R$, $f\circ h(x) = \left(x-2\right)^2$.
    \item $g\circ h$ est définie sur $[2;+\infty[$, et pour tout $x\geq 2$, $g\circ h(x) = \sqrt{x-2}$.
    \item $h\circ f$ est définie sur $\R$, et pour tout $x\in \R$, $h\circ f(x) = x^2-2$.
    \item $h\circ g$ est définie sur $\R^+$, et pour tout $x\geq 0$, $h\circ g(x) = \sqrt{x}-2$.
    \item $g\circ f$ est définie sur $\R$, et pour tout $x\in \R$, $g\circ f(x) = \sqrt{x^2} = |x|$.
\end{itemize}
\end{correction}
